En 2024, comme chaque année, le jour le plus long sera le 21 juin et le plus court le 21 décembre.

Voici les données pour 2024 pour la ville de Toulouse~:
\begin{center}
  \begin{tblr}{width=0.8\linewidth,colspec={X[l,1]X[c,1]X[c,1]},hlines,vlines,row{1}={font=\bfseries}}
    Date             & Lever du soleil              & Coucher du soleil             \\
    21 juin 2024     & $6\,\text{h}~11\,\text{min}$ & $21\,\text{h}~41\,\text{min}$ \\
    21 décembre 2024 & $8\,\text{h}~22\,\text{min}$ & $17\,\text{h}~21\,\text{min}$ \\
  \end{tblr}
\end{center}
\begin{enumerate}
  \item Calculer la durée pendant laquelle il fait jour le 21 juin 2024 à Toulouse.
  \item Calculer la durée pendant laquelle il fait jour le 21 décembre 2024 à Toulouse.
  \item Combien de minutes de soleil aura-t-on en plus à Toulouse le 21 juin par rapport au 21 décembre~?
\end{enumerate}